(肺炎公主號)18人被拒登包機 自費乘全日空回港

到日本協助送港人回港的保安局副局長區志光表示，18人無法乘坐包機責任不在港府，他們日後若向船公司或特區政府申索，政府也會全面協助。

區志光指出，由於這18人是自費回港，當局無權限制他們在機上的活動，但衛生署醫生在他們登機前，已提醒在機上要戴上口罩，回港後需向港口衛生科人員通報，也要到檢疫中心接受14日隔離。

去日本或者番香港既自己小心了